正派基金大佬警告：金融市場高掛「六面紅旗」 (20:32)

【東網專訊】以往不斷有大鱷警告股市恐出事，今次輪到「正派」基金大佬。據外國傳媒報道，管理資產達1,600億美元、美國著名互惠基金巨頭之一TCW Group首席投資官Tad Rivelle警告，現時金融市場投資者實在太自滿，面對着任何負面因素都當作沒有事情發生，這明顯是經濟最好時刻的尾聲。

他說：「現時明顯是經濟收縮的機會大於擴張，作為投資者，我們應該擁有良好的記憶力，當市場對基本因素失去注意力，危險之門就打開了。這亦是今天遇到的事情。」他列出現時金融市場的「六面紅旗」：

1、企業槓桿不斷上升，即使利潤增長已爆發。一般來說，槓桿是用來谷盈利，現時明顯是過了火。

2、俗稱「垃圾債」的高收益債券回報與違約風險已收窄了很多。這意味高風險，低回報。

3、反映美國零售「晴雨表」的美國汽車銷售明顯已見周期頂部。由於零售佔美國GDP達70%，故汽車銷售具有前瞻性。

4、今年美國零售業門店的關閉數量將超過2008年經濟低谷。

5、中國四大國有銀行的貸款量佔據全球首10位銀行的第1、2、4、5位，遠高於全球其他大行，這明顯是凶兆，因借款多自來國營銀行，反映私營銀行已不敢進取，這意味市場有泡沫，令私型金融機構卻步。

6、差不多一半新興市場債券評級低於投資級別，這明顯是警號，但市場並不注意。

入貨唔夠貨？

5、中國四大國有銀行的貸款量佔據全球首10位銀行的第1、2、4、5位，遠高於全球其他大行，這明顯是凶兆，因借款多自來國營銀行，反映私營銀行已不敢進取，這意味市場有泡沫，令私型金融機構卻步。

剩係呢點
已經反映中共救住四大銀行壞帳
其他細銀行救唔到
防走支驚支爆
但又大把大陸人走支黎香港高價買地買樓買公司

太陸如支爆
隨時同香港股災樓災一齊黎
香港樓市明顯比大陸人炒賣進一步增加泡沫

建議大家唔好係大陸銀行有太多錢

On9